<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://k4rto.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-09-05T08:40:13.684Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://k4rto.github.io"/>
    <link rel="self" href="http://k4rto.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>http://k4rto.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://k4rto.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于消费主义的一点感悟#随性感悟01#]]></title>
        <id>http://k4rto.github.io/post/guan-yu-xiao-fei-zhu-yi-de-yi-dian-gan-wu-sui-xing-gan-wu-01/</id>
        <link href="http://k4rto.github.io/post/guan-yu-xiao-fei-zhu-yi-de-yi-dian-gan-wu-sui-xing-gan-wu-01/">
        </link>
        <updated>2021-09-05T08:38:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>消费主义如何通过宗教控制世界<br>
广告是如何“洗脑”人们成为忠实的信徒<br>
某种程度上，断舍离并未诠释真正意义上的消费主义；<br>
最初商品从生产过程中诞生，随着生产力过剩，为了更好去服务于商品，进而产生了广告；<br>
此时，广告是宣传商品的实用价值诞生的附属品；<br>
也就是说，最初广告是离不开商品而独立存在的；</p>
<p>随着步入后工业化时代，人类的剩余劳动力被极大解放出来，并且随着社会中资本的增加而逐渐异化；人类的自我、情感、需求等被资本逐渐异化，人们想要的并不是他们真正想要的；<br>
人们被资本剥夺去的异化财富（或精神或物质），被赋予了商品之上；<br>
换句话说商品异化了人们的财富并将其剥夺；</p>
<p>举个例子：<br>
从来没有人关心“奶茶”这种商品是什么时候诞生的，人们只关心为什么以及何时“奶茶”这种消费习惯会消失；在“奶茶”诞生之前，人们可以喝其他形式的饮用物品；<br>
当某一天“奶茶”不复存在的时候，人们会发现没有了奶茶自己好像缺失了什么，好像“喝奶茶”已经成为每天的生命必需活动之一了；<br>
商品在某一程度上从人类身上创造出新的需求，并将人们的财富进行剥夺与积累，通过广告不断去洗脑人们的理性认知，将人们不断麻痹在从自我异化而得到的新满足感上；<br>
广告借此夺取商品的主导地位，</p>
<p>只要有好的营销策略就能获得一批忠实的信众，此时广告不再宣传商品的实用价值，而是在宣传从人们身上剥夺出的、异化的价值，最重要的是这种价值，随着每个人对于广告的不同理解而不同；商品的实用价值不再是真正意义上决定商品价值的因素。<br>
因此人们更加会注重自己内心的需求，可是，这种需求是真实的你发出的，还是你接触了某些商品之后有感而发的；</p>
<p>当你在地铁里，从口袋里掏出缠成一团的有线耳机，正费劲心思理清每一条线的时候，你看到一个人掏出了airpods，从容不迫的带上了耳机。<br>
也许你会想这东西真不错，我也应该拥有一个。于是你买了一个，但是只有在坐地铁的时候会拿出来听一听；<br>
当你看着明星完美的身材的时候，也许你会想要是你也有这样一个身材会多么火爆，于是当天就去健身房办理了一张私人助教VIP卡，锻炼了一段时间后突然不想去了，心想反正有卡，下次再去；<br>
在某种程度上，你所购买的并不是商品的实用价值，而是资本从你身上剥夺出来异化的需求；</p>
<p>因此，人们一边高举着反对资本的旗帜，另一边寻求资本给予他们更多的异化后的满足感；</p>
<p>标签文化<br>
球鞋是一个最经典的例子，球鞋最初是用来穿的，什么时候球鞋发展成某一文化的符号了呢；<br>
这是詹姆斯同款球鞋，这是某某某同款球鞋，商品将偶像与粉丝之间的距离拉近，给予粉丝新的满足感，即使这些都是从他们身上剥夺出来的；<br>
但是资本貌似还不满足于此，</p>
<p>资本不惜剥夺人们的资本，为此还在符号上创造出新的拟像；<br>
这是纪念某场比赛中某某穿过的球鞋，这个球鞋成为某个符号的拟像；<br>
相比于符号而言，拟像更具塑造性；因为符号只能与现实生活中存在的事物联系起来，而拟像创造出新的拟像；<br>
就比如最新出的兰博基尼跑车Countach，为了纪念30年前的Countach车型，如果不是这30年消失的拟像价值，最新版的Countach的价值是否还会和现在一样呢</p>
<p>为什么人们现在反而会容易无聊了</p>
<p>不光是商品是在异化人们，人们互相之间也在异化<br>
二次元、北漂等不同类型的标签将人们身上的财富异化出来，从而创造出新的需求，资本并为此向人们提供他们想要的满足感；<br>
随着人们甘愿为资本贡献出自己所有的需求并得以满足之后，人们会发现自己为什么会没有以前快乐了，为什么有趣的事情不再有趣了。<br>
有趣的事情的趣味性，究竟是事情自身有趣，还是人类将自己异化出来的情感赋予事情本身之后，事情从而变得有趣呢<br>
为什么短视频能成为新的时间杀手，短视频不断在提供人们不同形式的需求，同时人们也甘愿短视频剥削他们的财富——因为短视频能给予人们非常恰当的满足感<br>
这个时代，谁能从人们身上剥夺出新的财富，创造出新的需求，即就是王道</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>